<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <rss version="0.92">
  <channel>
   <docs> http://backend.userland.com/rss092 </docs>
   <title> Новости GIS-Lab.info </title>
   <link> http://gis-lab.info </link>
   <description> Новости сайта GIS-Lab.info </description>
   <managingEditor>sim@gis-lab.info (Maxim Dubinin)</managingEditor>
   <webMaster>sim@gis-lab.info (Maxim Dubinin)</webMaster>
   <lastBuildDate> Mon, 8 Dec 2008 10:54:25 GMT </lastBuildDate>
      <item>
    <title> GIS-LAB News #74 8-Dec-2008 </title>
    <link> http://gis-lab.info </link>
    <description> Еще несколько статей на темы связанные с PostGIS, а также программирование, пространственные расчеты в Arcview и новое расширение для QGIS.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Вопросы-ответы] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Открытие объектов из QGIS в Google Maps/Earth&lt;br&gt;Создание приложения .NET на базе GDAL/ORG: загрузка слоя&lt;br&gt;Визуализация данных PostGIS в MapServer&lt;br&gt;Нахождение расстояний до ближайших точек в Arcview GIS&lt;br&gt;Место PostGIS/PostreSQL среди СУБД с поддержкой пространственных данных &lt;br&gt;Экспорт mif/mid в PostgreSQL/PostGIS &lt;br&gt; </description>
   </item>
   <item>
    <title> GIS-LAB News #73 3-Nov-2008 </title>
    <link> http://gis-lab.info </link>
    <description> В  новом  выпуске  много  материалов  про  работу с базами данных, как
открытыми  (PostGIS\\PostgreSQL),  так  и закрытыми. Также результаты
перевода  интерфейса  GeoServer  и пара статей, нацеленных на помощь в
начале работы с ArcPad и QGIS.
В  документации  пара  новых интересных документов, один из которых \&quot;О
введении  единой системы геодезических координат и высот на территории
СССР\&quot;,  подписан  сразу  после  ВОВ  в  1946  г. \&quot;отцом народов\&quot;. Этот
документ  вводит  в  обиход  начало координат Пулково, отсчет высот от
Кронштадского  футштока  и  эллипсоид красовского и оставлен в силе до
вступления ПЗ90 и СК95 другим постановлением 2000 г.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Вопросы-ответы] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Установка PostgreSQL/PostGIS для Windows &lt;br&gt;Выбор аппаратного обеспечения и начало работы с ArcPad&lt;br&gt;Подключение к базе данных MS Access из ArcGIS 9.x&lt;br&gt;Основы работы с PostGIS&lt;br&gt;Установка QGIS для Linux&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Документация] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Русификация интерфейса GeoServer&lt;br&gt;SGS85-WGS84 Transformation: Interim results&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Документация-нормативы] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;О введении единой системы геодезических координат и высот на территории СССР&lt;br&gt; </description>
   </item>
   <item>
    <title> GIS-LAB News #72 2-Oct-2008 </title>
    <link> http://gis-lab.info </link>
    <description> Этот выпуск новостей в основном посвящен свободной десктоп ГИС QGIS и результатам коллективного проекта по переводу интерфейса GRASS. А еще в него попала \&quot;проба пера\&quot; опубликованная в журнале \&quot;Компьютерра\&quot;.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Вопросы-ответы] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Веб-ГИС (Компьютерра, 749, 2008)&lt;br&gt;Географическая привязка данных с помощью QGIS&lt;br&gt;Обход ограничения на работу с полями атрибутивных таблиц shape-файлов в QGIS&lt;br&gt;Создание и редактирование векторных слоев средствами QGIS&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Документация] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Перевод системных сообщений и интерфейса GRASS&lt;br&gt; </description>
   </item>
   <item>
    <title> GIS-LAB News #71 1-Sep-2008 </title>
    <link> http://gis-lab.info </link>
    <description> Лето закончилось серией крупных изменений на сайте. Мы запустили новый форум  и  наконец  закончен  новый  дизайн,  так  что  скоро вид сайта серьезно  изменится.  Нам  интересно,  что  вы об этом думаете, поэтому оставляйте  свои  замечания  или  одобрение  на  соответствующих темах форума,   там   же   можно   просто  проголосовать.  Закончен  перевод руководства   по   PostGIS   -  распространенного  расширения  для  БД PostreSQL.  Все  это,  а  так же несколько статей посвященных работе с свободными ГИС и источниками данных - в этом выпуске новостей. Особенное внимание уделено работе с Openstreetmap, еще одному замечательному проекту, в котором пользователи создают карту для самих себя.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Вопросы-ответы] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Создание приложения на базе набора библиотек QGIS на Python&lt;br&gt;Почвенные карты глобального охвата&lt;br&gt;Компиляция osm2shp для Ubuntu&lt;br&gt;Начало работы с OpenStreetMap&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;[GIS-LAB] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Обсуждение планируемого дизайна&lt;br&gt;Обсуждение нового форума&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Документация] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Руководства пользователя PostGIS&lt;br&gt; </description>
   </item>
   <item>
    <title> GIS-LAB News #70 27-Jul-2008 </title>
    <link> http://gis-lab.info </link>
    <description> В  этом  номере статьи на самые разные темы: веб-картография, привязка
данных, системы координат и получение данных ДЗЗ.
У  нас  продолжается работа над русификацией интерфейса свободной ГИС
GRASS,  если  вы  знаете  технический английский, у вас есть чуть-чуть
свободного  времени  и  хочется  внести  свой вклад в развитие чего-то
хорошего и конкретного - присоединяйтесь. Подробности здесь:
http://gis-lab.info/docs/grass/system.html&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Вопросы-ответы] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Рендеринг карт с помощью Mapnik&lt;br&gt;Система координат 1963 года (СК63) и номенклатура основанных на ней топографических карт &lt;br&gt;LAADS Web - система получения данных MODIS первого уровня обработки&lt;br&gt;Привязка векторных данных находящихся в неизвестной или файловой системе координат в Arcview GIS&lt;br&gt;Генерализация полигонов по площади&lt;br&gt; </description>
   </item>
   <item>
    <title> GIS-LAB News #69 12-May-2008 </title>
    <link> http://gis-lab.info </link>
    <description> В последних новостях много про свободные ГИС и чуть-чуть про удобный алгоритм для пространственного анализа данных.
В ближайший месяц будет затишье в работе сайта-блога, поля зовут...всем привет
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Вопросы-ответы] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Начало работы с GeoServer&lt;br&gt;Обзор gvSIG&lt;br&gt;Генерация случайно распределенных полигонов по полигону-образцу&lt;br&gt;Начало работы с GRASS для Windows&lt;br&gt; </description>
   </item>
   <item>
    <title> GIS-LAB News #68 4-Apr-2008 </title>
    <link> http://gis-lab.info </link>
    <description> Этот выпуск новостей GIS-Lab особенный, потому что большая его часть -
статьи  и  документация,  присланы нашими читателями. Профессиональный
обмен  и  участие  делает  работу  над  GIS-Lab  еще более интересной.
Конечно   потребовалась  дополнительная  правка  и  доводка,  все-таки
стандарты  есть  стандарты,  но  очень  радует,  что  GIS-Lab все-таки
потихоньку  становится  чем,  чем  он  все  планировался - сообществом
специалистов,  открыто  делящихся  информацией.  Да,  найдутся те, кто
будет  читать и использовать эту информацию на благо себе, иногда даже
забывая  упомянуть  авторов.  Ну  и  что&apos; Надо просто идти вперед, мир
таков,  каким  мы  его делаем сами, достаточно взглянуть на содержание
CO2 в атмосфере :)
Подробности и благодарности авторам как всегда в нашем блоге: http://blog.gis-lab.info&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Вопросы-ответы] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Использование Doxygen для работы с исходным программным кодом ПО ГИС&lt;br&gt;Начало работы с GMT&lt;br&gt;Импорт продуктов MODIS первого уровня обработки&lt;br&gt;Импорт данных MODIS первого уровня обработки с помощью MODIS-Swath-Import-tool&lt;br&gt; Генерализация точеных данных полигональной сеткой&lt;br&gt;Определение даты съемки спутниковых данных, распространяемых через сервисы Google&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Документация-нормативы] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Об утверждении инструкции о порядке предоставления в пользование и использования материалов и данных федерального картографо-геодезического фонда\&quot;&lt;br&gt;Инструкция О порядке осуществления государственного геодезического Надзора в Российской Федерации. ГКИНП-17-002-93&lt;br&gt;Инструкция о порядке составления и издания планов городов и других населенных пунктов, предназначенных для открытого опубликования и с грифом \&quot;для служебного пользования\&quot; (СПГ-88) ГКИНП-14-221-88.&lt;br&gt;Инструкция по оформлению выходных сведений в картографических изданиях. ГКИНП(ГНТА)-15-256-02.&lt;br&gt;Положение о лицензировании геодезической деятельности.&lt;br&gt;Положение о лицензировании картографической деятельности.&lt;br&gt;Перечень нормативно-технических документов, используемых при осуществлении геодезической и картографической деятельности.&lt;br&gt; </description>
   </item>
   <item>
    <title> GIS-LAB News #67 2-Mar-2008 </title>
    <link> http://gis-lab.info </link>
    <description> Прошедший   месяц   богат  на  разнообразные  события.  Мы  продолжаем
развивать   инициативу   по   поддержке   русскоязычных  пользователей
Mapserver  и GRASS (результаты предыдущей части проекта уже на сайте и
скоро  будут  объявлены).  Статьи про реализацию механизма пересчета с
помощью  полиномиальных  преобразований  будут полезны тем кто хочет в
ней  разобраться  поглубже.  Ну  и  несколько  программ  заслуживающих
отдельного  упоминания  (другие  инструменты  разработанные нами также
продолжают  развиваться,  но  чаще всего не дотягивают до объявления в
новостях).
Как всегда ждем ваших комментариев на форуме и напоминаем, что
активно следить за новостями можно подписавшись на rss-ленту нашего
блога: http://blog.gis-lab.info&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Вопросы-ответы] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Расчет геодезических (B,L) и плоских прямоугольных (x,y) координат c помощью GeoCalc &lt;br&gt;Полиномиальные преобразования - вычисления и практика&lt;br&gt;Реализация определяющией выборки в Mapserver&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Проекты] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Создание гипсометрической карты полушарий Венеры по данным космического аппарата Magellan (NASA)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Документация] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Перевод системных сообщений и интерфейса GRASS (GRASS messages translation project (i18N))&lt;br&gt; </description>
   </item>
   <item>
    <title> GIS-LAB News #66 4-Feb-2008 </title>
    <link> http://gis-lab.info </link>
    <description> В этом номере в основном материалы по веб-картографии, которой приходится активно заниматься в последнее время. Ну и как показывают современные тендеции, все переходит в веб, даже ГИС, поэтому заниматься ей скоро не будет только ленивый. Как всегда, ждем ваших комментариев, примеров и статей.
Напоминаем, что анонсирование статей сразу после выхода производится на блоге GIS-Lab. Там же появляются иногда и интересные комментарии:
http://blog.gis-lab.info
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Вопросы-ответы] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Создание WMS-сервиса с помощью Mapserver&lt;br&gt;Выражения в MapServer&lt;br&gt;OpenLayers: начало работы&lt;br&gt;Быстродействие  GDAL, ArcGIS и ERDAS в растровых операциях&lt;br&gt; </description>
   </item>
   <item>
    <title> GIS-LAB News #65 24-Dec-2007 </title>
    <link> http://gis-lab.info </link>
    <description> В новом выпуске два больших проекта. Один пытается ответить более четко на вопрос какое же все-таки аппаратное обеспечение требуется для быстрой работы с большими массивами данных. Здесь мы надеемся на вашу помощь - присылайте свои измерения, статистика уже неплохая, но все-таки недостаточная для однозначных выводов.
Вторая тема - свободное ПО ГИС, мы начинаем коллективный перевод документации к ГИС GRASS и приглашаем всех желающих поучаствовать. Свободное ПО сегодня развивается очень быстрыми темпами и несомненно заслуживает внимания. Всегда хочется быть свободнее от навязывающих свою политику коммерческих компаний. Центр координации усилий по переводу находится по адресу: http://gis-lab.info/docs/grass Ссылки на конкретные документы - ниже по тексту.
Как всегда заранее узнавать о всех новостях на сайте можно через наш Блог http://blog.gis-lab.info&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Вопросы-ответы] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Установка ГИС GRASS для Windows&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Проекты] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Производительность аппаратного обеспечения в операциях с пространственными данными&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Документация] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Учебное руководство по ГИС GRASS (коллективный перевод)&lt;br&gt;Словарь терминов для перевода документации по GRASS&lt;br&gt;Системные сообщения GRASS&lt;br&gt; </description>
   </item>
   <item>
    <title> GIS-LAB News #64 8-Dec-2007 </title>
    <link> http://gis-lab.info </link>
    <description> Как  вы  наверное  заметили,  мы  перешли  на новую схему объявления о
новостях  на  сайте.  Новые  статьи  и  материалы объявляются в первую
очередь  на  блоге  GIS-Lab  (http://blog.gis-lab.info), где они также
сопровождаются  неким  кратким  неформальным  комментарием.  Далее, по
накоплению  нескольких  статей  или  появлению  крупного материала эта
информация также рассылается по нашей e-mail рассылке.
В  этом  выпуске  найдется  интересная информация для тех, кто активно
использует ERDAS IMAGINE и данные эксперимента по сравнению различий в
определении координат в разных системах.
Для  организаций,  а  так  же  всем  кто хотел бы разместить на GIS-Lab
объявление  о  своем  событии,  сообщаем,  что это легко можно сделать
через специальную новую форму: http://gis-lab.info/conference.html
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Вопросы-ответы] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Назначение системы координат в пакетном режиме в ERDAS IMAGINE &lt;br&gt;Разница в определении координат в WGS84 и СК42&lt;br&gt;Автоматизация выполнения моделей в ERDAS IMAGINE&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Документация] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Условные знаки, образцы шрифтов и сокращения для топографических карт масштабов 1:25000, 1:50000, 1:100000. М., 1983&lt;br&gt;Условные знаки для морских карт и планов. Издание главного гидрографического управления. Санкт-Петербург, 1910&lt;br&gt;Условные знаки для топографической карты масштаба 1:10000. Геодезиздат, М., 1954&lt;br&gt;Условные знаки для топографической карты масштаба 1:10000. Недра, М., 1977&lt;br&gt; </description>
   </item>
   <item>
    <title> GIS-LAB News #63 6-Nov-2007 </title>
    <link> http://gis-lab.info </link>
    <description> Статьи  из  предыдущего  номера  вызвали некоторое продолжение. Данный
выпуск   безусловно   должен  носить  гордое  название  \&quot;Наш  GDAL\&quot;,
достойнейший продукт, который не только бесплатен, всеяден и быстр как
молния,  но  и  позволяет  работать с растровыми данными в R с помощью
своего  расширения  rgdal, что легким движением позволяет использовать
мощь  статпакета  для  практически  любого  анализа  теперь  уже и
растров, без нудной конвертации.
Как  обычно,  ждем  вашей  реакции,  не стесняйтесь, приветствуются любые, даже самые
простые  вопросы,  ошибки  и  непонятности  в  статьях исправляются
благодаря ВАШИМ комментариям. За спрос денег не берут :)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Вопросы-ответы] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Получение значений пикселей по полигональным профилям из многоканальных растровых данных&lt;br&gt;Использование GDAL для перепроектировки данных на базе эллипсоида на сферу&lt;br&gt;Импорт данных дистанционного зондирования в Google Earth на примере ASTER (Terralook)&lt;br&gt;Работа с растровыми данными в R&lt;br&gt; </description>
   </item>
   <item>
    <title> GIS-LAB News #62 13-Oct-2007 </title>
    <link> http://gis-lab.info </link>
    <description> В   новом  выпуске  среди  авторских  материалов  сайта:  долгожданная
статья-обзор о том как начать работу с MapServer, продолжение традиции
GIS-Lab   по  предоставлению  информации  о  новых  источниках  данных
дистанционного  зондирования  (к  сожалению  они  появляются реже, чем
закрываются старые) и другие статьи.
Благодарим  авторов  учавствовавших  в  создании материалов для нового
выпуска.  Как  обычно  призываем активнее участвовать и писать статьи,
поверьте,  это  не  только  помогает  жить и развиваться нашему с Вами
сайту, но и лучше разобраться в своей области!
С   некоторым   запозданием   объявляем,   что  форуму  сайта  GIS-Lab
исполнилось  5  лет(!), что немало, поздравления и подарки принимаем тут:
http://gis-lab.info/forum/viewtopic.php&apos;t=1719&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Вопросы-ответы] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;TerraLook: бесплатные космические снимки ASTER,TM,ETM+&lt;br&gt;Начало работы с MapServer&lt;br&gt;Установка MapServer для Windows &lt;br&gt;Объединение многоканальных данных в единый файл в ENVI&lt;br&gt; </description>
   </item>
   <item>
    <title> GIS-LAB News #61 15-Aug-2007 </title>
    <link> http://gis-lab.info </link>
    <description> Цикл  из  четырех статей посвященных незаслуженно обойденной вниманием
системе обработки изображений канадского производства PCI Geomatica. В
частности специальному языку программирования EASI по некоторым
параметрам превосходящего своих конкурентов AML, EML и другие.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Вопросы-ответы] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Основы макроязыка EASI (PCI Geomatica). Часть 1. Управление данными&lt;br&gt;Основы макроязыка EASI (PCI Geomatica). Часть 2. Анализ данных&lt;br&gt;Основы макроязыка EASI (PCI Geomatica). Часть 3. Географическая привязка и проекции&lt;br&gt;Основы макроязыка EASI (PCI Geomatica). Часть 4. Примеры автоматизации процессов&lt;br&gt; </description>
   </item>
   <item>
    <title> GIS-LAB News #60 27-Jul-2007 </title>
    <link> http://gis-lab.info </link>
    <description> полезные мелочи из старых запасов + немного теории и практики&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Вопросы-ответы] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Удаление дубликатов объектов по атрибутивной информации в ArcView 3.x&lt;br&gt;Пакетная конвертация данных в формате KML в shape-формат&lt;br&gt;Среднеквадратичная ошибка (RMSE)&lt;br&gt;Импорт и обработка данных пассивного радиометра AMSR-E&lt;br&gt;Использование GDAL для привязки растровых материалов&lt;br&gt; </description>
   </item>
   <item>
    <title> GIS-LAB News #59 22-Jul-2007 </title>
    <link> http://gis-lab.info </link>
    <description> На сайте открылся свой собственный блог (http://blog.gis-lab.info), для тех, кому такая форма общения более привычна.
В него попадают мелочи и мысли, не \&quot;тянущие\&quot; на полновесную статью, но являющиеся, по мнению, авторов интересными.
Для тех, кто пользуется ЖЖ, существует также зеркало блога (http://gis-lab.livejournal.com) обновляемое автоматически.
Авторизация единая с форумом GIS-Lab, то есть, если вы хотите оставить комментарий, вы можете войти (ссылка login в правой панели) под паролем и именем который вы используете на форуме. Вы также можете оставлять комментарии и не имея учетной записи на форуме, или оставлять комментарии на жж-блоге, если Вам так удобнее.
Технически система пока не отработана, планируем не спеша исправлять баги, интегрировать в общий дизайн сайта и добавлять новые возможности. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;b&gt;[GIS-LAB] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Блог GIS-Lab.info&lt;br&gt; </description>
   </item>
   <item>
    <title> GIS-LAB News #58 19-Jun-2007 </title>
    <link> http://gis-lab.info </link>
    <description> Немного про R и про данные используемые Google в Earth/Maps.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Вопросы-ответы] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Возможности работы с пространственными данными статистического пакета R&lt;br&gt;Схема покрытия данными сверхвысокого разрешения пространственных сервисов Google&lt;br&gt; </description>
   </item>
   <item>
    <title> GIS-LAB News #57 15-Apr-2007 </title>
    <link> http://gis-lab.info </link>
    <description> Данный  выпуск  подготовлен  с  участием нескольких авторов, за что им
отдельное  спасибо.  Если  у  Вас  есть  ответ  на  вопрос, который бы
сэкономил другим время и силы, пишите, мы с удовольствием опубликуем.
Примерные темы для материалов, которые мы публикуем и
требования/пожелания к формату и содержанию статей можно посмотреть здесь:
http://gis-lab.info/qa/authors.html&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Вопросы-ответы] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Создание каталога данных дистанционного зондирования CBERS&lt;br&gt;Открытие нужной точки из Arcview GIS в Google Maps/Earth&lt;br&gt;Режимы съемки - Gains&lt;br&gt;Привязка векторных данных находящихся в неизвестной или файловой системе координат&lt;br&gt;Добавление новых систем координат, сфероидов, трансформаций в ArcGIS&lt;br&gt; </description>
   </item>
   <item>
    <title> GIS-LAB News #56 19-Feb-2007 </title>
    <link> http://gis-lab.info </link>
    <description> Обратите внимание на важное для дальнейшего существования сайта
голосование на главной страницы. Желающих выразить свою точку зрения
на эту проблему - милости просим на
http://gis-lab.info/forum/viewtopic.php&apos;t=1405&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Вопросы-ответы] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Полиномиальные преобразования&lt;br&gt;Импорт и обработка данных в формате HDF - пример&lt;br&gt;Использование Google Maps для публикации точечных данных и трэков&lt;br&gt;Получение из линейного/полигонального слоя точечного в Arcview GIS&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Документация] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Кринов, Е.Л. Спектральная отражательная способность природных образований. Москва, Ленинград. Изд-во АН СССР. 1994&lt;br&gt;Snyder, J.P. Map projection - a working manual. USGS, 1987&lt;br&gt; </description>
   </item>
   <item>
    <title> GIS-LAB News #55 30-Dec-2006 </title>
    <link> http://gis-lab.info </link>
    <description> С наступающими праздниками! Всех благ.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Вопросы-ответы] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Вычисление постоянного азимута и длины линии румба между двумя точками для геодезических координат&lt;br&gt;Сравнение расчетов длин и азимутов для разных способов вычисления&lt;br&gt;Использование скриптов-посредников на Python в моделях ArcGIS&lt;br&gt;Получение данных по точечным профилям из серий данных в формате GRID&lt;br&gt;Коррекция пространственно избыточных данных телеметрии&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Проекты] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Визуализация данных уловов на базе табличных данных и регулярной полигональной сети&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Документация] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Выгодская, Н.Н., Горшкова, И.И. Теория и эксперимент в дистанционных исследованиях растительности. Ленинград, Гидрометеоиздат, 1987&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Документация-нормативы] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;ГОСТ 52438-2005 Географические информационные системы. Термины и определения&lt;br&gt; </description>
   </item>
   <item>
    <title> GIS-LAB News #54 20-Nov-2006 </title>
    <link> http://gis-lab.info </link>
    <description> Приглашаем принять участие в новой иннициативе нашего сайта. Главная идея состоит в том, чтобы дать в руки читателей некий инструмент, позволяющий влиять на то, какие статьи появляются на GIS-Lab. Надеемся, это сделает наш сайт более открытым! Ждем ваших идей.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;b&gt;[GIS-LAB] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Статьи, которые бы Вы хотели прочитать&lt;br&gt;RSS-ленты - подписка на Новости GIS-Lab&lt;br&gt; </description>
   </item>
   <item>
    <title> GIS-LAB News #53 10-Nov-2006 </title>
    <link> http://gis-lab.info </link>
    <description> Ждем ваших комментариев.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Вопросы-ответы] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Использование языка PERL для автоматизации работы с пространственными данными в среде Windows &lt;br&gt;Особенности визуализации изображений с учетом и без учета нулевых значений в его статистике&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Документация] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Аэрокосмические методы исследования сельскохозяйственных угодий. Доклады Всесоюзного совещания-семинара (Обнинск, 1983). Ленинград, Гидрометеоиздат&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;[Документация-нормативы] &lt;/b&gt;&lt;br&gt;ГОСТ 51794-2001 Географическая информация. Соответствие и тестирование&lt;br&gt;ГОСТ 51794-2001 Географическая информация. Принципы оценки качества&lt;br&gt; </description>
   </item>
  </channel>
 </rss>

